amd cpu & gpu 用家交流 #2誤中1001請開post

1. 超cpu clock請自行摸索粒u體質
2. 買ram請先睇support list
3. amd 超ram 好工具 ryzen dram calcultor :
4. 用Ryzen 至少上3000mhz ddr4
5. 燒機軟件 ： p95 / aida64 extreme
6. ryzen cpu 一般有温度bug :
1代 ： +20度 2代 ： +10度
7. 如果想睇真實温度請下載amd ryzen master

8. 更新bios : 1代用番1代bios 2代用回2代bios
9. b die list :

留意ryzen dram calcultor 已更新到1.3.1版
有需要解決ram speed 問題請優先用ryzen dram calcultor解決
下載link請睇#1

Radeon Software Adrenalin Edition 18.8.2 Highlights
Support For
Strange Brigade™
Up to 5% faster performance in Strange Brigade™ using Radeon Software Adrenalin Edition 18.8.2 on the Radeon™ RX Vega 64 (8GB) graphics card than with Radeon™ Software Adrenalin Edition 18.8.1 at 3840x2160 (4K). RS-243
Up to 3% faster performance in Strange Brigade™ using Radeon Software Adrenalin Edition 18.8.2 on the Radeon™ RX 580 (8GB) graphics card than with Radeon™ Software Adrenalin Edition 18.8.1 at 2560x1440 (1440p). RS-244
F1™2018
Fixed Issues
Some games may experience instability or stutter when playing with FRTC and Instant Replay enabled.
Upgrade Advisor may not appear in Radeon Settings game manager.
Far Cry™5 may experience dimmed or grey images with HDR10 enabled on some system configurations.
Far Cry™5 may experience an application hang when changing video settings on some system configurations.
Radeon Chill min and max values may not sync on multi GPU system configurations.
Radeon FreeSync may fail to enable when playing Call of Duty®: Black Ops 4.
Known Issues
Radeon FreeSync may fail to enable when playing Monster Hunter™: World.
Some DirectX®12 gaming applications may experience instability while recording with Radeon ReLive on system configurations using Radeon R9 290 and Radeon R9 390 series graphics products."
Cursor or system lag may be observed on some system configurations when two or more displays are connected and one display is powered off.
Radeon RX Vega Series graphics products may experience elevated memory clocks during system idle.
Strange Brigade™ may experience fps drops on multi GPU enabled system configurations when Enhanced Sync is enabled and Vulkan™ API is enabled.
Flickering may be observed on some displays when Radeon FreeSync is enabled with Radeon ReLive enabled and recording.
Video profiles may not correctly apply on web browser video content.

lm

GOOGLE完
AMD RAM SUPPORT LIST就係上年呢張?
會唔會有張再新D?

i8400又加價,考慮緊ryzen 2600

留名 今晚試下塊TUF 超唔超得起條Hynix Ram 同CPU 先

推薦xpg z1 3000/ d41 3000先

建議換條ram 上xpg z1 3200 2x8
corsair 有少少不夾ryzen

corsair ram (non b die)係唔穩定?定係超唔起?
我cpu多數唔會超頻, ram都唔會超, 但會set低d cl

打機用ryzen一定要超ram 因為amd if總線依靠高ram freq （工作用途不需要了）

corsair ram大多支援intel xmp先 而支援ryzen既太少了 除非你幸運D 抽中左 corsair b die

我對2x16g係hynix
但部機多數用黎軟解4k video file, 唔打機, 咁可以唔使換?

可以不用換

新Po劉明

試左粒2700x
超ram頂盡超到3000MHz
過左就入Windows會就BSoD
豬SKILL 16GB Kit (8GB*2) 3600MHz C18 唔係b-die
CPU超外頻/倍頻都fail
老母板係ASUS X470-F Gaming

加多少少電idle即刻過50度，AMD原廠HS
下個月買CoolerMaster AIO水冷

其實果條hynix 來 但好體質die

4.5 ghz用定水冷先work

超3200MHz入Windows BSoD
超到3400/3600就POST Fail
RAM電壓已比1.35v

最慘我拉外頻/超倍頻都POST Fail
係咪比唔夠電
ching你覺得要加幾多電壓比2700x

所以話極力不推薦玩 4.5 setting 普通人手上4.2己經有好大改變

黎緊出既2800x係咪好超d

會好好多 能xfr4.8 至少可以滿足到上4.5

咁用係2700x先

VDDCR CPU Voltage 同 VDDCR SOC Voltage 有咩用
點set 好

正常只用cpu core vol 同埋 cpu soc vol

VDDCR CPU Voltage > cpu core vol （入cpu超頻要用既電壓）
VDDCR SOC Voltage > cpu soc vol（soc 1.1~1.15左右 超ram用）

每個bios 用緊名稱都不同

更新番 tuf bios 同 rog bios 太大分別 加soc vol 可以保證超ram穩定 正常auto 有需要set 1.1~1.15
cpu vol入你想上既 cpu clock 電壓

聽日再研究
2700想超上4gb hz 大概要幾多
最on9 用off set mode

gigabyte x470 gaming7點睇

同c7h一樣level？

睇offset 比左幾多先
上4.0 要1.25~1.3v

同一level 但bios 真係對用家真不友善
同埋超ram比不過msi x470 m7 ac 超cpu比不過c7h 但定位算係中規中則了

而家買ddr4是咪on9

ddr5 2020先出
大陸量產左ddr4就會平了

TUF B350M Plus 6相供電會唔會唔夠電超

只係上4.0冇問題
上4.1先會熱

今晚再戰

睇清楚offset比左幾多先
asus offset 太on 9

最驚佢baseline 會四圍跳

2950x 係唔係今日出？

9月頭

又話 31 Aug

咁等 2950x定買 2990wx 好？

amd ig

睇你用途

美國時間啊

雙開 media coder
16 core 啱啱夠
32 core 太多
24 core 要等到佛誕

16c都夠了

其實我想要24c
雙開仲有 8春可以上網打機

正常要夜晚10點了
2990wx果陣一樣要10點先正式開放購買
港行要等多兩三日

留意用16c以上
工作用途ok 打機效果麻麻地
12c/16c反而好過24c/32c

玩 sim city 啫
配條 2666都已經快唔少

大不了 ryzen master 熄 core

請問下
用2600而家推薦咩板，上post見到推薦msi
同ASUS TUF B450M-PLUS GAMING比，邊個會好d?

x470 gamging 7同x370 c6h邊塊好d，想2600x長超4.2

tuf bios 會嚇你一跳

最好既b450 matx >msi b450m mortar 其次 asrock b450m pro 4 (giga b450 arous m比次機會佢？ ）

比得起$$$買x470就應該用回x470

買得x470旗艦板 想超ram上msi x470 m7 ac
想超cpu上 asus c7h 想見到堆料好勁上 asrock x470 taichi unlimited giga x470 gaming 7 只能講中規中距了

明白 唔該嗮巴打

asrock 連登仔都死左兩三件

其實買得落就得果幾塊
1. msi b450m mortar
2. asus tuf plus b450m
3. asus prime b450m plus
4. MSI B450M BAZOOKA
5. asrock b450m pro 4

Giga arous m 比次機會？

X470有雙m.2

其實都係要睇底板廠點搞
asus 2條m.2都可以上 pcie 3.0 x4
msi 1條m.2 pcie 3.0 x4 chipset 分 pcie 3.0 x2
asrock cpu直連pcie 3.0 x4 chipset 分 pcie 2.0 x4
giga 同上

如果cpu有異常溫度 請用Ryzen master和HWinfo64睇
Download link:
Ryzen master :
HWinfo64 :

上到4.0 但r6 唔stable

用咩散熱？

U12S 唔係過熱問題

是底板 vrm過熱了

都冇

降到3.8了
低估左 asus tuf 縮水程度

除左GPU
全部野唔過60度

1.25V 夠唔夠

試下1.25

求救
板 Asrock x370 tai chi
Cup amd R72700
Debug code 62
想問下可以點搞

睇說明書

睇完 試過清cmos 都唔得

Chipset initialization error Please press reset or clear CMOS

1. Disconnect the system's power from the wall
2. Press and hold the power button for 10 seconds to be sure residual power is discharged
3. Place the "Clear CMOS" jumper in the clear position
4. Remove the CMOS battery
5. Leave the system in this state for 4 hours. 10 minutes is enough in most cases but if that yields no result then to be absolutely certain CMOS is clear I recommend 4 hours.
6. Place the "Clear CMOS" jumper back in its original position
7. Replace the CMOS battery
8. Power on the system

後面粒野督過
電池都拆過 都仲係62

要等等一陣先可以

唔該巴打 trytrysin

2950X上架

再唔得 上代理

媽啊 我得左喇
唔該巴打

救命！！！

2700X stock cooler
Asus Gaming F 版

用左最新bios後個風扇時大時小好嘈，點解決好？

好感動 我條gskill rgb 3000c15 終於換左塊x370f之後上到3200啦
之前塊350plus點超都上唔到
不過電要比到1.39先穩定 個電壓算唔算高

新蛋Zenith Extreme 俾人買哂
X399 AORUS XTREME點睇?
邊塊正?

上msi creation

入bios set死轉速

冇VRM風扇

X399 AORUS XTREME都ok

r5 2600配2400mhz ram應該同3000冇咩分別

睇你做嘢定打機？

打機+streaming

打機一定上3000了

其實AORUS XTREME係咪未出?
新蛋，森林，海鮮舫都冇

不過一千蚊換漢科保都OK

出左 但貨不多

再好少少上3200

咁收到粒U我買Zenith Extreme算
香港買比新蛋貴1000

留意Zenith Extreme好多bios bug

屌
Zenith Extreme 多bug
Aorus Xtreme 冇貨
X399 Creation 冇VRM風扇

咁買邊塊？
塊塊都傷殘

BTW. X399 Creation係咪 offset 左PCI-e Slot 1?
得佢係兩條X16痴埋一齊

msi Creation pcie slot 1冇問題 但 slot 2同3痴埋一齊

我公司部2990wx都用緊

其實asus都準備出新x399底板 但未知幾時推出
暫時最強x399底板是 msi x399 meg creation

我意思係PCI-e slot 1係咪避風扇整落左一格

另外X399 Creation VRM熱力如何?
冇風扇始終有啲擔心

不會
冇asus rog ze 咁熱 （用左2990wx測試超頻4g）

公司部2990wx測試超cpu上4.0/4.1 都係咁既温度表現

幾stable 冇lag 冇彈驚

可能1.3太高電壓

係咪可以試下1.28 4.0GHz?

用緊G-skill f4-3000c16 有無機會超得上3200？
我本身就係bios set x.m.p 上到2933
時序 唔太識set

自己1.25v慢慢加0.01v 直到stable

應該hynix die
試timing 16 16 16 16 32 dram vol 1.38 sco vol 1.1

返去試試
琴日 就咁入bios 加上3066 正常開到機
試run Aida 64 廷遲值由2933（86ns）下降到3066（80ns）係唔係好事黎

用緊賊船hynix ram
我知佢係a die
但memory type依到應該揀咩?

mfr/afr

我底板好似無sco vol選項
我跟足你方法 但最後變左2133 （15 15 15 15 36）

咩板

giga ab350 g3 F9a

今晚答你 （要做嘢了）

Thanks

4:14 Vcore Soc > Soc

Soc個值 無得直接set做1.1
佢係好似加電壓咁 0.0x咁加上去
我又唔知佢原本個數值係幾多

你而家soc 用auto算了

咁我試下 16 16 16 32先

頂 佢依加開到機卡畫面 禁鍵盤 無反應

用回3000算了 hynix 好難搞

我上到3133但3200 就fail哂 好煩

hynix 乖乖的用3000

收到

x470用1600點睇

請教下 1700x幾多電壓先穩到4.0GHz
用緊x370 taichi 同 d15

自己最多去 3.9@1.38v
上4ghz燒機會有full load唔到cpu
一代 唔好追求上4.0ghz

用 2600x了

會唔會係塊版既問題
我3000c15上到3200c16都係Hynix
電壓1.38
你3000c16我諗要try 3200c17

好想試下超ram

板都係障外之一 但要慢慢試d 時序 真係要好好心機

Ram盒上面個時序好伏
之前維修佬搞左15分鐘都試唔到c15
最後直接3200c16

你唔係b die咩

MSI B450

3200 c17 個時序係點？

岩岩亂試 19 17 17 17 39 @1.38 上到3200
Bios 睇就3215左右跳動

試下c17 18 18 35?
呢個應該得

吊 原來唔得 一入windows 就死左機

giga ab350本身就係大伏

黎緊zen2 唔出giga 出aorus會唔會都係伏
佢個bios真係反人類

之後我用msi asus asrock都好過giga

MSI ROG
Asrock堆料

都係過唔到windows 果關

電壓有無1.38？
有既話 睇黎係塊板問題大d

有set電壓
算啦用返3066算

MSI B450

我直接用條3200或者3600mhz ram
係咪唔洗再係bios再setting ram oc啲野

我追post見個個超ram都困難重重 搞到又想去食返牙膏

直接xmp得了
有D 用家買左伏板or 平板就係出現呢個問題

Xmp點解
係咪簡單d講 我用3200mhz 佢就default搞掂晒d野？
我板用taichi個塊

你入bios 直接選擇xmp profile 得了

High freq真係差好撚遠

3200fps收益最大

3000同3200比就好接近
E加zen+ 3200起步
3466

好緊張 買成伏板真係碌柒
轉頭出發黃金了

怕既可以買msi x470 m7

3466睇底板支援

msi m7直接支援3600 冇error

我條ram係b die既話就想上3466

hynix 要m die先ok

睇個樣好穩陣下
見去到支援3600

我照出3200效益最大啦

太極都唔差既
太極會唔會好過rog strix呢

asrock玩堆料

出黄金買xpg d41 3000 /galax hof cl16 3200

3000夠做 ？

d41 3000 b die來

遲下會後悔上唔到3466架

陣間check下先

到時候要請教你點係bios setting了

已有顯示卡火牛

腦場WD black ssd 2018
500GB 8百幾蚊就有

部2500k用左7年 壞左局買

有galax hof cl16 3200?

Jumbo search 唔到
我一陣去黃金睇睇
依條好d ？

你想rgb定non rgb

冇所謂 我要勁 有效率

直接上 xpg z1 3600

其實2700x配條3600
打機都唔係好輸俾8700k炸喎

其實CL對AMD cpu 影響大唔大？

cl值同時序會影響延遲 amd同intel同理

睇黎要落重本

普通cl16 3200都可以了

用緊Cpu: Ryzen 1600
Mb:Asrock AB350M Pro4
Ram: G.Skill Aegis gaming F4-3000C-16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GBx2
本身我用單條ram嘅，啱啱買多條想行dual channel啦，我喺bios 度ram set 2666MHz 1.20v都無事，一開xmp 上2933MHz 1.35v就不停reboot, 要跌返落2133先開到機。
想問吓要點先上到2933?
P.s. 我上asrock 官網睇過超過2666就要OC,但開xmp應該算超咗？

Hynix A die

朋友換咗2700X同C7H
俾咗舊既1700X同MSI X370 xpower 我用
想問用3200Mhz RAM 有無平既選擇
QVL 剩係support G.Skill 3200 C14

上faroll買 adata xpg z1 3200

bios version

最近幫人砌左套R7 2600
RAM auto voltage自動行1.2V冇問題，但係手動set 1.2V reboot入返bios就見佢show 1.18x V, 我見我自己塊煙條都係咁，係咪即係set電壓個陣，應該要手動加個offset value?

用緊咩板？

啱啱更新到最新bios,試2933就開到機，依家行2933燒吓先
Thx ching

想入16GB x2 bdie 有冇好介紹 上面係唔係話越高Mhz越好 諗住用2700x asus x470 pro

好撚痛 洗左8500

ram價格不下降就係咁

咩用途 會不會打機？

真 成1700
佔左成4分1

底板cpu 水冷正常價 唯獨ram

Ryzen 5 2600 用落 X370-F, 唔識揀ram
邊條xmp可以穩穩陣陣行到3000, 3200當bonus

CMR32GX4M2C3000C15 (有機會係b-die ? 不過係corsair 聽聞唔太夾ryzen)

定比貴多2百 F4-3200C16D-32GTZRX (雖然佢X for AMD, 但QVL淨係有X470 B450)

Newegg 前者~$2544(平香港差唔多成千), 後者~$2699 (平四百)

Thx!

想要32GB
雖然宜家買16岩岩夠, 再將來再加多2條8GB, 4條slot 插哂, 應該好難搞
而且32GB先 $2.5k, 但16GB 要$1.7k

主要係photoshop lightroom 睇2k片多 打機都有預玩BF 5中效左右可以唔需要玩到4k

上F4-3200C16D-32GTZRX

其實自己都睇左堆ram 如下但好似某部份香港冇貨
AMD Ryzen 2700x
$2440
ASUS PRIME X470PRO
$1499
ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3000MHZ
$1580
G.SKILL TRIDENT Z RGB RYZEN SERIES 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 F4-3200C16D-32GTZRX
$3240
G.SKILL TRIDENT Z RGB RYZEN SERIES 32GB (4 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 F4-3200C16Q-32GTZRX
$3540
or
NON-RGB
ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16 ( SAMSUNG B-DIE )
$1440
ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3200 MHZ C16 ( SAMSUNG B-DIE )
$1500
G.Skill Trident Z F4-3200C14D 16GB x2/ 8GB x4
$4180/ 4620
G.Skill Ripjaws V F4-3200C14D 16GB x2 / 8GB x4
$3380 / 2970
G.SKILL FLARE X F4-3200C14D 8GB x2
$1990

轉底板 上asus x470f

OK 多謝巴打分享 我試下3.9先

X470f gaming 同就咁x470 pro 分別大？

只係有budget就上塊好板

順便提一下怕xpg z1 3200 2x16不夾 可上G.SKILL TRIDENT Z RGB RYZEN SERIES 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 F4-3200C16D-32GTZRX
$3240

呢條 Z ram 係唔係b die黎 ？

c16 hynix

真要 b die?

冇估錯

日後可能會再加ram

一次過上32gb

B die
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3200C14D-32GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 3990

我要兩條16嘛 預留兩條slot 日後再加ram

難怪你會問我係唔係要b die 明白了

上新蛋買平D

你呢條c14係唔係得法奧有？

r5 1600 + 原廠扇 + asus prime b350 plus
3.8g 電壓offset +0.0815v
第一次行prime95: 平均電壓1.341v最高1.373v
最高溫度88度，行咗一個鐘都冇事
第二次行prime95: 最高電壓去到1.35v
行咗8分鐘溫度最高去到80度就hang機…
咁係咪姐係仲要加電壓？
定係粒u or 用原廠扇冇可能超到3.8g?

正常去珍寶買

stock cooler 不能超上3.7比上

睇黎唔追求CL 應該平好多

faroll揾到有

我對ADATA RAM行XMP3200會freeze
行得2933

有冇加darm vol?

冇搞其他野直接XMP

唔追求就d41 3000 ? 有要求就 gskill c14 3200

原來係咁，咁我超到3.7g算
咁換個好d既cooler係咪有機會超到3.7g以上

換散熱先ok

差唔多了

呢個時期買ram 真係 對比返舊時機都砌到部出黎

你睇ram廠點玩加價就知道咩事了

G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3200C16D-32GTZRX 智能彩光超頻內存模組 $3180

32gb上呢條 但要去珍寶買

咁樣得唔得 gpu 會用2080
Ram上邊條好

睇黎b die 平既得d41

完全痴線

用xpg z1 3200 2x8

遲下ram廠又火災水浸

買ram貴過買粒u

玩夾ram好一定上msi m7

因乜解究法奧賣野咁平

自己上fb問悠二

定係因為ubuntu先freeze
2933乜事都冇
係3200唔得

工作用 stable就算了

我全auto
M7 定c7h 比較好？

m7

唔該jack 巴

點上3466

update bios 先

上官網？

應該可以直接rxmp 3600

用profile 2

去msi度下載新bios 落usb 之後入 bios update

唔洗了 用profile2上左3600

成功左了

盡快setup部機爽爽先

佢間舖又改名？

唔該晒。 聽日出機

一直以來係faroll

冇可能係b-die

悠二賣緊轉左 b die 既z1

b-die咁平

zen2 apu都決定用tsmc鳥

終於可以踢開GF

AMD’s next major milestone is the introduction of our upcoming 7nm product portfolio, including the initial products with our second generation “Zen 2” CPU core and our new “Navi” GPU architecture. We have already taped out multiple 7nm products at TSMC, including our first 7nm GPU planned to launch later this year and our first 7nm server CPU that we plan to launch in 2019.

咁點分邊D轉係B DIE

想問下各位大佬點超條Ram
我用緊悠二list 條adata xpg spectrix dr41 3600 Mhz 8gb x2
Asus prime X470-pro
更新完bios 之後 搵setting 淨係試過 轉d.o.c.p 上3600 mhz fail 咗
之後就download 咗 ryzen ram calculator 填完資料 照住set 都fail
而家暫時試咗bios d.o.c.p set 做3000mhz
Run 過memtest64 20分鐘到都stable
但3200mhz 就同樣開唔到機

加咗電壓未？

試用番 ram厰比既時序 但電壓加到1.4 soc vol 1.1

3000C15甚至C14基本上都係b die
呢個情況一定要睇成個product number
因為冇可能唔同die既Z1會係同一款號

我電壓淨係加到1.35
soc vol 就係1.1
通常我應該係優先 改時序/電壓/pocodt ?
我今日返去加電壓1.4 再試試

上面msi m7直接xmp 3600
asus x470 pro支援3600既

ADATA AX4U300038G16-DR41 XPG SPECTRIX D41 RGB LED DDR4 3000MHz

想問問, 呢條係咪B DIE

根據epc 砌機list 係b die

最穩陣睇黎係買返G SKILL

係bdie黎 btw gskill

今日好唔穩定 落3333先冇籃屏

加電壓得了
dram vol 1.4
soc vol 1.1

試試先

唔見有soc vol

cpu nb / soc vol set 1.15

咁係咪唔再用profile2超
直接set 3600mhz加set voltage?

是

簡單少少 用番profile 2 但darm vol 1.4 soc volb1.15

Aida64 和Hwinfo 64 有update version

搞掂了 爽到部機

燒一下機先
至少用aida64 燒ram 20分鐘

燒左 聽日搞埋超頻 上4.2g

文書機神U

想借問下 asrock b450 pro4 $699
會唔會有伏？

冇錢上asrock b450m pro4 有$$上asus prime b450m a /msi b450m mortar

最終新機Spec:

MSI MEG X399 CREATION X399
AMD TR 2950X
CORSAIR Vengeance LPX 64GB CMK64GX4M4A2400C14
Enermax ELC-LTTR360-TBP Liqtech TR4
EVGA GeForce GTX 1070 Ti FTW2 Gaming
Samsung 970 PRO 512GB
Samsung 970 EVO 1TB
Corsair HX850i
Corsair 750D Airflow Edition

ram用 flare x c16 4x16
支持ryzen

G.SKILL Flare X Series F4-2400C15Q-64GFX DDR4 2400MHz 64GB Kit (4x16GB) 黑色散熱片 (AM4 Ryzen 認證) HK$ 6300
G.SKILL Flare X Series F4-2400C16Q-64GFX DDR4 2400MHz 64GB Kit (4x16GB) 黑色散熱片 (AM4 Ryzen 認證) HK$ 6290

Ram係新蛋買$4500
平2000蚊

買ram當然上newegg 了

新蛋都係貴corsair 1000

Jack巴，如果2600要上4.0 用原裝風扇得唔得

上塔散吧

Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler？
定係有更好選擇？

係呢個
但要睇你個機箱岩不岩位

唔該嗮jack巴
睇睇夠唔夠位先

機箱話Maximum CPU Cooler Height 170mm，Dark Rock 4就160mm，加埋塊mb+cpu，10mm夠唔夠
同埋個黃色剔號

不用計埋底板+cpu高度
最高170mm一定上到

等我去問下個黃色剔號係咩意思先 個網又冇解釋

比機箱型號來

Carbide Series™ 300R Windowed Compact PC Gaming Case

呢個機箱岩位啊

因為pro4都頂到 為何 dark rock 4不能

唔該jack巴
聼日買先

jack巴 ，原來個黃剔係記憶卡插槽使用有限。

咁仲有咩選擇 pro太貴

dark rock 4得了

如果佢block咗我頭兩條嘛用唔到雙通道

上u12s

貓頭鷹

請問有冇人知msi bios個soc voltage係邊set

cpu nb soc vol

我見佢淨係寫住cpu nb voltage
係咪照set都ok

soc set 1.0~1.15 事乎情況

唔該jack巴 夜啲返屋企試下

打算買隻dark rock pro 4去用落ryzen 1600會唔會太大材小用

上dark rock 4得了

因為我見drak rock pro 4同dark rock 4都係相差$150，所以諗住直上pro

Antec 8GB (1 x 8GB) DDR4-2400 (AMD4UZ124001508G-3S)(Samsung B-die)
$599 中央田有賣

2400 你都拎黎講

apu可以用呢條 oc 上3000 可以减少好多$$了

你買條試下oc 先

睇左幾條game bench 點解r5 2600用3200都輸i5 8400 2400mhz
仲有用amd cpu會連gpu個usage都拉低埋(低intel 8~15%) 點解會咁

因為ipc只有intel 5代和6代之間 要好D等下代才能超越intel 8代

jack巴
我依家用緊ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
A-XMP最高得2933Mhz，打算手動超去3200
係咪用Ryzen dram calc計完，入哂所有嘢去超
定係就咁改Mhz，再改DRAM voltage同soc voltage就ok？

但係有d game又可以追平

但有時又無啦啦整低gpu usage搞到fps差好多

新出遊戲追平 舊遊戲引擎（dx10 dx9)就gg

同埋r5 2代+ b350係咪有bug 裝完win10係咪要搞d咩

比個spec

r5 2600
b350 mortar
ADATA XPG Z1 AX4U3000W8G16-SRZ1 DDR4 3000MHz 8GB Ram

剩換三樣

用thaiphoon 睇下ram用咩 die先

姐係嗰條唔岩? 喺support list搵
唔超其實冇所謂?

打機一定要換左佢 呢條未轉b die前並不兼容2代ryzen

原本打算全黑好鬼型 但其實屎色都唔錯 到時就變貓頭鷹信仰

真心好用U12

AMD 明年1月發布X499和Z490晶片組

請問Ryzen master入面嘅EDC(CPU)長期都98%附近，係咪有咩問題

其實冇問題

唔該哂Jack巴

我又可以繼續等了

啱啱買左 X399

不過HD-Techologia網站表示他們有獨家消息，X499 晶片組並沒有取消，只是發佈時間延期了，原本它應該是搭配第二代 Threadripper 處理器上市的，不過目前還在開發中，預計在明年1月份的CES展會上發布。

慢慢儲錢

how about this
已有牛同display card

tr2用回新 x399板
上msi creation

推

dram vol 1.4
soc vol 1.1

你考慮4x8定用住2x16 之後轉4x16?

jack巴
DRAM Calculator計出黎嘅嘢只係唔超頻之下效能更好？
而超頻就只需要加電壓改頻率？

thanks
4x16 a 同埋要 rgb
btw 我主要用途係rendering🙏🏻

rendering 上3000得了

姐係我list 果隻夠玩啦？🙏🏻

ram： G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3200C16D-32GTZRX 智能彩光超頻內存模組 HK$ 3180

而家ryzen有2種超ram方法
1. Ryzen DRAM Calculator
2. 用番原廠時序 但改dram vol和soc vol
第二種方法簡單好多了

如果我用緊F4-3200C14D-16GTZRX應該用邊個方法最好

c14 b die 直接xmp得了

thx

其實仲有冇得再上

砌機買左呢條3200星期一拎
好緊張唔知會唔會穩到3200

但佢官網又有寫support到amd 400series 既板

不過微星塊板就冇寫到呢個型號
好驚

🙏🏻🙏🏻🙏🏻thanks jack 巴
想問多樣 見你list 粒2950x 賣 7千幾 係邊到嫁？
同埋 ram 我急買 係咪去jumbo 買就算🙏🏻

all in 珍寶

用thaiphoon 睇下ram用咩die先

想問下各位amd高手 我條list有冇咩問題
因為以家煙條8700k加曬價 撚狗咁 所以決定轉會
用黎打機多 顯卡本身有張1070 唔洗買
同埋有冇咩需要注意 第一次用amd u

SSD請用970evo 250gb

試貨啊 上3200c14

好 唔該 其他冇咩問題？ 會超頻唔係曬左個水冷

真係點 唔太明 我揀錯左ram

你冇揀錯ram 條3200c14正野來

ADATA XPG Spectrix D40 RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600(AX4U360038G17-DR40)(Intel XMP 2.0) $1850
ADATA XPG Z1 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600(AX4U360038G17-DRZ1)(2oz銅PCB 紅色大散熱片) $1690
其實塊板支持3600 有budget就可以上了

Adata 3600先1700到 gskill3200已經差唔多2k
咁其實上3600會唔會好d 最怕上唔到
同埋我麻麻地adata 如果上3600要搵下其他牌子

最後唔該你先

張顯卡係咪MSI

呢塊板支援到3600 Adata果2條都係B die 來

1年買落既rog 其實人唔係香港 番到去砌諗住 以家搜集資料

怕上不到用回3200c14都ok

顯示卡 唔好大戰

爬緊咩叫 b die

邊有大戰
都冇推d伏料畀你

samsung b die 是 ram die中最好超頻

Samsung b die
你當ram 嘅用料中最好嘅

原來係咁 咁條gskill都係b die？ 想知佢有咩好賣到咁貴
因為我聽人講gskill ram係數一數二好 所以二話不說 直接用最好

其實 ram 睇 cl值同時序分別價格
gskill 3600 有5 種 cl15 cl16 c17 cl18 cl19
15~17 samsung b die
18~19 hynix m die
cl值越低 價格越高
但不代表能直接用 因為cl值超低 重要睇埋cpu imc頂唔頂到

明曬 咁我應該買番gskill c14個條

amd 可能連 12nm apu都轉移埋 tsmc了

應該講gf 12lp+ 進度慢 只能應用在apu
而2800x可能不出了

Jack巴
新手唔識搞OC就開個gameboost 同a-xmp就得？ 遲d再慢慢學
同埋bios只需要設定開機順序就夠？

不要用game boost cpu默頻其實冇問題
ram xmp ok了

開gameboost打機唔會好d
自動oc打機唔會快d？

game boost 會搞縮cpu

會降頻？

想問corsair rgb pro 3000個條點樣上到3000 依家淨去到2866
2700x asus tuf gaming

dcop 3000不到？

Dcop 3000 post fail
Manual 1.35v 先行到2866

有冇更新bios?

Thx ching 好耐冇更新bios一更新就得
但aida64過唔到stress test....
咁點😂

原廠profile 不用改 但加電 dram vol 為1.38

其實adata xpg z1 3200 可以xmp直上3200

Klevv BOLT Series KL-RM-KM4B8GX1A-3000 DDR4 3000MHz 8GB RAM

le條岩?

GALAX Hall of Fame 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (HOF4BXL1BST3200I16LD162C)(第二代) $1699

or ADATA XPG Spectrix D41 RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3000(AX4U300038G16-DR41)(Intel XMP 2.0) $1530

d41己證明是b die

跟巴打指示搞掂晒
但我發現我原本一直用cl20

你可用thaiphoon睇下ram 用咩die
抽到 b die就正了

記住燒20分鐘 ram

我直接開場rainbow試
但2700x 4.0係咪晒左 想上4.2

Hynix c die

咩cooler

Corsair rgb pro h100i

tuf 供電麻煩哋

我用B450板
A-XMP最高個profile得2933Mhz

邊塊板

B450 gaming pro carbon

ram係咪悠二度既 z1

係

z1 3200( b die)直接 xmp 3200得了

再唔得 入bios 你用profile 2 改行32000mhz dram vol 1.4 soc vol 1.15

我都覺 4.0已經6X度 加上隻牛又唔係好 普通bronze

唔通係motherboard 嘅問題
我用b450 mortar titanium

係板問題多而己

mortar可以上3200

入bios 你用profile 2 改行32000mhz dram vol 1.4 soc vol 1.15

遲d 換rtx 2070 希望生生性性 唔好出事

依家用緊垃圾960

麻煩哂巴打 ，其實啱啱前幾頁就聼你講set dram 1.4 同 soc 1.1 上咗3200

我覺得底板出事會高D

如何評價? google極都係吹到3000 以上冇壓力

你怕上不到用xpg d41 3000

$$$$

xpg d80水冷ram 3000mhz 1.36v c16上到3466
底板用msi b450 itx

如果再進一步上3600係咪應該加壓？定改Cl

改cl值 同埋soc vol

試左用原廠profile 但改dram vol 和aoc vol先

而家3466 1.35v就可以上到
但加電壓安全係加到去邊？驚開得多佢縮

3600至少要1.4v

已經上3600 1.4v c18 感覺好似唔多穩定
定退返落3466快樂使用？

3466好D
3600cl18差過3466cl16

Ching 啱啱cold boot post fail左
試多幾次又得冇問題
咁樣得唔得架
3000 1.38v
上網睇好多ryzen build 都會cold boot post fail

用thaiphoon 睇條ram用咩die先

怕佢用左 hynix a die

我係琴晚hynix c die個個ching

換ram
上 adata xpg d41 / hof c16 3200

屌你老母gigabyte

giag又咩事

用梗AB350N，接受唔到B450 AORUS PRO WIFI提升咁撚大

呢塊算係giga b450唯一正常供電既板了

ITX多數都係6相，分別不大
塊vrm heatsink大撚到 又有正面m2+hs ab350n薄到紙咁

giga b450i 4+2

Asrock x370 gaming k4
Ryzen 3 2200g
Gskill 2666 8gb x 2
Antec neo eco 550w
我而家新買左張1080ti，係咪唔夠力推呀？
我應該買2600x好定係等zen2先買好呢？
我新開acc就係想請教大家

2200g 轉u 喇

等zen2
舊game 2600x未必食得盡
但新game可以

你火牛550W用1080ti

知你多100W

不如上2600 + b450

仲有1080ti 要高頻cpu先推到 上2600x + msi b450 gaming pro carbon

點計都好過而家塊ab350n一大截
要換都係換番asus

照用住2200先再等下年zen2?

因為一開始無諗住打機，所以預買最平果粒就算

jack巴，2600夠唔夠推1080

2600夠推1080

但ti點解要高頻cpu先推到嘅
純屬學嘢

唔該嗮jack巴

下代tr（tsmc 7nm)可能出64c128t 但要換板上x499

睇嚟真係想想intel行完全唔同嘅方向
64c

intel x599 最多28c 可能下放6通道

希望唔會又閹一刀

傳聞中的2800x

amd可能係zen2 果一代tr下放八通道了

自己一個用10c
怪怪地
定又用cinebench撚狗

r15其實可以修改既
可能是6950x來

用ADATA XPG Z1 ram，有冇邊款塔散好用？
我好驚條ram會頂到

u12s

MSI b450 mortar titanium
機箱係fractal design define mini c

我咪答左
畀人無視

我怕佢部機之後會非常屎色

U12S 加多把 再兩入一出

更加屎色

thats me

未睇到，唔係無視
啱係中環入咗結界（垃圾csl)
u12s係幾好，但隻色真係好屎

Ryzen R7

3000mhz vol其實正常set幾多？而家1.35
打打下機會黑mon一兩秒又著返 唔知咩原因 排查緊 火牛用緊acbel m85 650w特登趁特價買隻新既

1.38v

係咪用a卡？ 是的 driver bug

rx580 玩lol都黑mon 以為隻爛鳩500w唔夠用 又去洗五舊水買隻acbel 無辦法解決

咁3466mhz係咪要上1.4v？

driver 落18.5.1 了
3466cl16 1.4v

2600個cooler廢到 打個lol直上80度
之前砌1700個風扇都無咁熱 又要課金了
機箱inwin301 msi b450 itx 有咩光污染塔散好駛又好J
而家留意緊H7 又或者屌隻2700x風扇

淘寶is60

屌你老母960真係好垃圾
推唔上100fps in pubg

等rtx2070

2700x超頻先試4.2g幾v好

1.38~1.4

明顯地gpu bottleneck左

咁撚高要？
我2500k 4.5g都係1.3v

世界變

檢查cpu和gpu有沒有bottleneck

zen+ 用緊gf cpu功藝 呢個正常

砌完部機窮到pk
1080貴到

jack巴
上次粒2700x 鎖4GHz 1.3v
如果想減電壓應該一次減幾多
減完要燒幾耐機？

慢慢减0.01v 直至stable

我用x62水冷
你建議我長超幾多好

長超4.2全核得了

希望扯到多20fps

你而家情況係gpu問題來

做住比佢先啦
冇晒錢啦

係咪prime95就ok

用p95燒 ryzen master cpuz睇電壓

咩網站黎

睇左依家部機

冇zen+?

冇更新zen+

2500x 2300x已經開始發售
港未知

Bottleneck detected: Your GPU is too weak for this processor.

AMD Ryzen Threadripper 1950X (Clock: 115%) with GeForce GTX 1080 Ti (x1) will produce 26% of bottleneck. Everything over 10% is considered as bottleneck. We recommend you to replace GeForce GTX 1080 Ti with GeForce GTX 1080 Ti.

如果佢叫我換某牌子或者超頻都算
一句1080Ti換1080Ti想點

program logic
搵一粒 min cpu bottleneck嘅

呢個好笑

落左18.5.1都係咁

冇計driver bug
vega 56 driver一樣

用2代amd cpu 巴打留意番
2代x尾其實都有温度bug（+10度） 麻煩用番ryzen master睇

4.2ghz打機都係50幾度

我都想上4.2
上唔到
R6 會炒

呢個温度如果用水冷正常
風冷就60度

過左頭七買得新角未

上到30了

美股日日升
港股日日跌

AMD YES!

3號波 扮工mode

有冇人用緊AORUS RX 580 8G? 最高超到幾多？我最大只超到1420-8250 有冇更高記錄？

用gpuz睇下gddr5用左咩 die ?
***定hynix

冇八號

做完手頭d 野已經零動力開新野做
利申IT dog

RX Vega 56 Nano

公版?

今次nano 冇非公 只有公版

Lisa 分享AMD 翻身秘技

屌煙佬想full power都要 3000ram??

不明白你意思

intel ram 2400同3000 差成10fps

正常
ryzen 用2400vs 3000都差10~20fps

最近換完粒2600x之後想換埋做450嘅老母板
下面三個邊個好啲 細超唔大超
MSI B450 TOMAHAWK

呢個價唔錯 唔知有冇咩大問題

MSI B450m mortar titanium

得MATX有白色板 啱好配個case嘅色 但冇ATX板

MSI B450 gaming pro carbon ac

見唔少人都話呢塊幾好

唔會三者有冇咩大問題or邊個特別好?
條ram係kingston hyperx predator rgb 2933 cl15 (HX429C15PB3AK4/32)

matx只有MSI B450m mortar titanium 掂
atx 上 MSI B450 gaming pro carbon ac b450中供電最好

thx 巴打
咁MSI B450 TOMAHAWK會唔會同MSI B450 gaming pro carbon ac差太多？

供電相差大
MSI B450 TOMAHAWK 4+2
MSI B450 gaming pro carbon ac 4x2 + 2

真心戇9 lol會黑 far cay5 rianbow6無事 垃圾game

r6

2400 SAMSUNG B-Die KIMTIGO D4-2400 CL17 8GB ram $580

amd 平台可以上3000

3000 CL幾多

17

都幾正wo

Adrenalin Edition 18.9.1

Support For
Shadow of the Tomb Raider™
Star Control®: Origins

Fixed Issues
Radeon FreeSync may fail to enable when playing Monster Hunter™: World.
Radeon Settings may sometimes not appear in the right-click context menu on Windows® desktop after Radeon Software installation.
AMD Link may fail to connect on Android Pie devices due to authentication failures.
Radeon Settings may sometimes popup an error message due to Driver and Radeon Settings version mismatch.
Cursor or system lag may be observed on some system configurations when two or more displays are connected and one display is powered off.
Some DirectX®12 gaming applications may experience instability while recording with Radeon ReLive on system configurations using Radeon R9 290 and Radeon R9 390 series graphics products.

Known Issues
Some AMD Ryzen™ Desktop Processors with Radeon™ Vega Graphics system configurations may experience a black screen during installation downgrade to a previous Radeon Software version. A recommended workaround is to perform a clean install during Radeon Software installation.
Radeon RX Vega Series graphics products may experience elevated memory clocks during system idle.
System configurations with 16+ CPU cores may experience a random system reboot during installation when upgrading Radeon Software from a version older than RSAE 18.8.1. A clean installation is recommended when performing this Radeon Software upgrade.

想睇amd am4 vrm 用料好不好
請參考呢個網

有d 寫 4X2 代表d 咩

同埋phase 越高越好？

有D vrm用左倍相 其實效果差D

呢度指 真實8相vrm vs 4相vrm倍相去

真相 6+2 就通常好d?

咁msi b450i 仲好過asus x470i

仲要睇bios配合
asus x470i能支援3600
msi b450i只能支援3466
你點堆料都好 冇好bios配合冇用

bios 你點排

呢D 好個人睇法
我至少不會理giga反人類設計既 bios 先

加咗幾多 voltage

反人類設計

唔明點反法

giga 將cpu和 ram 電壓 放係另一個介面 當你想調整電壓要花時間跳出來改
而asus msi asrock將 cpu 同ram oc改埋一齊 一次過搞 輕鬆好多

請問
amd 係咪唔超唔用得？
2700x 係咪熱過 8700?
住要用黎 ren 片執相打機最多都係 wow

用咩軟件？

adobe

adobe 入面邊個軟件

PS
Preimer
Lightroom

麻煩上intel吧

想話支持下 amd 都唔得

X399 VRM Temperature Test (2990wx oc 4.0)

2700x ps 冇問題 但Preimer/Lightroom表現差一大截 推比你會出現問題

有冇消息2700e幾時出？

香港不會出2700e
大陸果邊會流出來 可以淘寶買

1.325v

就算表演差都會照用amd

用緊邊塊底板咁堅？

X370 c6h

有D 野盲目推會出現問題

b350m tuf 表示葡萄

上悠二度

遠到...

jumbo 2500有找 你計埋單
都仲有淨畀你搭的士 我估

我碌visa 所以貴啲

咁我香港買2600或2700算
thank you

等下年$999清貨x470太極

下年成set 上zen2 喇
但應該唔會

Ryzen BIOS mods

X370無痛刷成X470(附教學)

試試慢慢摸索4.2 要咩電壓

一行 cpu-z 個 cpu bench 即死機，至少要上1.4V 至行得完

用p95燒 睇下2700x oc 4.2電壓跳不跳

同我粒一樣體質

真係要留意vrm 温度
真係高温度就降頻4.1@1.35

好熱

用水冷定塔散？

D15S

你full load？

vrm 45度不算高

你張圖係full load定idle？

idle來

我都係... 但係你idle 58度叫正常？

二代比一代高5度左右

仲有 香港而家仲係夏天 cpu温度普遍高10度

真 用緊msi 一上3600就炒 3466用用下會炒
xmp3000算數

要4.1ghz @1.4V 至行得完

4.15 ~ 4.2ghz @1.425v 行一半到就死機

比個機箱風道來

試4.1@1.35

12cm x3 機箱前面入風
12cm x3 機箱頂出風
14cm x1 機箱後面出風
14cm x1 D15S 出風

我粒2700 4.0 都未stable 到(R6)
我強列建議將R6 定入測試粒U stable 狀況

1.35V

點解個cpu風扇智能模式個cpu風扇永遠都唔轉嘅
同埋xboost功能係唔係完全冇用

風道正常 我用be quiet dark pro 4

散熱膏用 gc extreme

你試左4.0@1.3先 之後試4.1 @1.35

msi 板？

成日都係最底嘅

係，聽你話msi b450m mortar

cpu有冇出現過熱？
冇既不用怕

set 哂d fan full load 算

用aida64/p95燒10分鐘睇睇

個cpu cooler風扇完全冇郁情況下可以上到50℃
唔知整咗d咩突然又轉番噴嗮d熱風出黎

stock cooler?

比個風道來
仲有有冇超cpu?

咩係r6

game名來 ubisoft rainbow six

io shield 隔離出x1
機箱正面底部 入x2
冇超
入咗bios 用hardware monitor set就正常番 曉轉了

已解決問題

點解唔超
依家我用垃圾tuf b350m plus R7 2700
3.8GHz 1.25V

燒過aida64 1hr 嘅 4.0GHz 1.3V定 1.325V 但R6 會彈驚

唔太識超 揾日自己無聊研究下先，而家只想打機 成個月冇打

啱啱先砌好 裝緊d driver，整個3200mhz就暫時咁先

2700x 4.07ghz @1.375v

睇岩兩塊板
asus x470 prime pro 同 msi x470 gaming pro carbon
邊款好

2塊都差唔多 睇你喜好

1.35穩不到4.1？

4.1ghz+ 行 aida64 無耐會 freeze

不論加幾高電壓都一樣（最高加到1.47）

火牛唔夠力的機會大唔大？？

vram 過熱?

火牛不關事

冇超ram

VRM 最高都係8x度 係咪都唔關佢事？

應該vrm過熱導致了
goga ax370 gaming 5應該只能最高 4.1 @1.375

大陸極客灣出左一個超ram video

8x度都熱？定係指內部溫度（冇得就咁經software測到嗰種？）

vrm 8x度太高温了 對於家用平台底板來講

正常應該幾多度，你用ax370嗰時係咪都係咁熱

你 c7h full load vrm 幾多度

正常 上4.2 一代/二代高階板 45~50度左右
我果時都係一樣咁既vrm温度導致降頻

50度

ROG Crosshair VI Hero ASP1405I (4+2)

Aorus GA-AX370-Gaming 5 IR35201 (6+2)

on9 一問：照咁睇唔係後者供電好啲？點解反而前者就唔會有過熱問題？

好 thank you

想問下邊個溫度先係vrm temperature

等等休息先等答你 而家忙緊

ASUS x370 C6H vs MSI x470 m7

邊款好？

想超u又想超埋ram

hwinfo64

先比c6h vs c7h既分別你睇先 (vrm部分）

想上新板超ram上msi m7
想慳下budget 上asus c6h

咁多 x470 之中 m7 vrm 係咪最涼？

記得之前有人貼過圖好似話 msi 最涼

師兄 我check左條Corsair ram係c die
想問下點解frequency 會咁低？
我見人地都會有3000幾
而我已經xmp左 同埋都較左3200

條ram係 Corsair vengeance rgb pro 16gb 3200

Dual channel (1599.6 x2) = 3199.2

樓主有燒ram 過20分鐘 燒下測試穩定度

ASUS

不過我尋日係youtube睇d教學片佢係寫4000幾既

殘體唔好介意

你想超ram上m7得了

intel imc 來
amd imc暫時最穩3200 3466/3600靠好bios支援

想超埋 2700x 4.2ghz all core 應該都冇難度吧？

冇難度 vrm不會似giga ax370 gaming 5咁熱導致上不到

多口問多句：下年粒zen2 呢塊板都頂得到㗎可？

都頂到

唔係疊埋心水換intel咩

話說咁換完一輪穩定性同打機有冇直接feel到有提升

明白晒巴打
咁如果我想超埋u同 顯示卡可唔可以講解下點set好？
用緊2600同 galax 1070ti oc snpr white
同埋如果超左顯示卡既話係咪唔可以用佢自己調節風扇轉速個setting?
驚佢會過熱燒

Intel i7 9900k 最快要等到2019 Q1

i7 8700k 6c12t
i7 9700k 8c8t

少核過amd ryzen 7，冇得打丁，不了（間唔中要開vm，核唔會嫌多）

換完穩定性如果你係話超返同上代一樣嘅cpu ghz 同 memory speed，咁係穩定嘅...

你真係用來做嘢 就要set 死ram 行 3200mhz 保持穩定好D

開vm 打機

我意思玩完 2700x 以為會轉陣營去intel 估唔到你仲俾機會AMD

不過 zen 2 換咗 TSMC 的確可以期待下

樓豬由ax370 gaming 5 轉用 c7h...

係咪都係接受唔到塊板無辦法上到 4.2ghz 同 ram speed 問題而轉...

4.0 > 4.2+
3200 > 3333+

效益其實都唔係話好大

睇嚟大家都係完美主義者

差唔多了 玩左大半年算係摸熟左amd ryzen 既玩法 配塊好板可以話不用怕超ram gg既事

下年到真係有得買9900k嘅時候我諗zen2都買到，假設到時唔洗又要再換板嚟迎合高頻zen2，咁當然會繼續支持amd，如果唔係就 898 on9 amd。

intel而家都研發緊自家版if總線玩堆核了

gpu點超 呢個我幫你不到 去硬件台度請教其他巴打先
ram方面用緊咩底板和ram?

如果粒u oc完，用用下自己熄機，係vrm過熱問題定唔夠電壓？

vrm過熱問題了

你就快可以玩死塊

今次各家旗艦底板不同特色 msi玩超ram asus玩超cpu asrock/giga堆料
如果超cpu 四家差唔多不大 超ram 就msi能比到3600

可以直接上fb問珍寶

太平所以驚

應該係felton香港代理 行貨來

悠二塊c6h我唔驚呀
可惜一早清哂貨

唔該想問下唔玩超頻，B450係咪夠玩

用2600/2600x 既話夠玩

睇你配咩cpu r5 2600/r7 2700定有x 尾既cpu

正常買2600，唔該晒

2600x/2600/2700可以用b450冇問題

Thx

原來咁多超頻高手都用 msi m7 ac 嚟超 2700x

睇下珍寶 中央田有無

去中央田 正都買吧
否則推薦asrock x470 taichi asus c7h 太貴了

Jumbo 話咗冇
中田好似賣2k

cpu用緊amd r5 2600x
底板用Asus a320m-k
display card msi gaming 1060 6g
機箱:antec p5 ultimate silent micro atx case
因為底板可以插嘅主機風扇位唔夠
所以淨係插左後風扇 前風扇冇插
cpu 底板待機溫度40-50左右
打r6溫度長期60-75
有冇咩方法插埋前風扇？

cooler係？
為何用a320

正都中田賣緊接近2k

taichi 正都賣1.75k

fd話 唔超頻唔使去到b360
cooler? 係唔係講緊cpu嗰嚿? 我用原廠風扇

rog x470f 或者msi carbon ac 係jumbo砌機抵啲係常識 一粒2700x同黃金3c可以差200蚊 機箱習慣係邪都 連火牛買平啲

stock cooler正常表現
a320供電太差了 至少上b450

x470 taichi 只係 taichi unlimited 去除10g lan頭 和 reset/clear cmos 既版本 vrm 同bios冇改動到 算係抵玩既中高階板

現階段有咩解決方法…
底板琴日買 唔想太快換

換個cooler得 上u12s
底板暫時沿用 有budget再換

搵你個fd算帳

2600X 配a320
X位畀人冇腦超頻
你買塊唔超得嘅版做咩
買之前又唔上黎問

我個fd諗住
2600x& b450 gaming pro carbon
用stock cooler有無問題

留名跟進

睇佢有冇budget 有既上埋塔散了

我有有燈版
2700 cooler

有D用家會賣左2700x 信仰散熱的 不過價值 $200

jack巴
粒2700x俾我降到1.275v 穩4.0GHz
有冇得再低定keep住長用就ok

不可能長期低電壓 會搞縮cpu
維持1.275

我都想上4GHz

matx好難有好供電

係R6 唔穩定
屌你老尾Ubisoft

zen2 la

洗唔洗加返高

不用加高了 你一就原裝散熱風扇加多少轉速

太貴了 正常$1900內

我塊c7h仲貴 m7啊
$2800

上 price 睇最平 2.3k 就買到

之前首發買既

M7 同 c7h 供電用料同整體用料上差幾遠

睇mosfet 用料

jack 巴 nanya tech 姐係咩die

gigabyte ax370 gaming 5 真係世界級...
DDR4-3266 1.41V C14 行一陣立即BSOD...

死死地氣降返3200 C16 1.41V...

佢只係出現低頻ram （2133/2400/2666）

直接上m7了

我條xpg z1 中哂大伏

DRAM Components
Manufacturer
Nanya Technology
Part Number
NT5AD1024M8?3-HR

姐係咩die 黎屌

用thaiphoon 睇下die 用咩名稱

本身down 緊 msi m7 driver，down down 下 bsod

食埋個飯就上m7了

冇寫
Package
Standard Monolithic 78-ball FBGA
Die Density / Count
8 Gb / 1 die
Composition
1024M x8 (64M x8 x 16 banks)
Clock Frequency
1333 MHz (0.750 ns)
Minimum Timing Delays
19-19-19-43-61
Read Latencies Supported
20T, 19T, 18T, 17T, 16T, 15T, 14T...
Supply Voltage
1.20 V
XMP Certified
1499 MHz / 16-18-18-36-54 / 1.35 V

我就係怕左giga vrm先上asus

八卦問下：ryzen tw group 嗰個jack 係咪你嚟

果個係我

只係想知咩die

上左官網睇都冇寫咩 die

A-die

應該了 呢條超ram會上不到

你一早加入左？

micron A-die

micron A-die和 Nanya Technology A die不同的

我想問CPU真空管過百度係咪唔正常 2700X

不用理CPU真空管温度

咁姐係冷門到核爆嘅die?

本身Nanya Technology 只做 server市場多
正常少出現消費者市場

算唔算最伏

算係伏了

Gigabyte AX370 Gaming 5 F23 BIOS
Ryzen 7 2700x 4.07ghz 1.41V
2 x16GB DDR4-3200 C16 1.41V
SOC 1.116V

穩定性仲衰過Ryzen 1700 3.8ghz 1.35V

上網右click入去間唔中會卡死喺menu度一秒至郁得返

睇gif圖間唔中都會窒咗下...

盡快上m7就知道底板vrm不過熱的好處

vrm 46度，相信係BIOS問題

msi 有新bios 出左了

頭先至down完七月份bios

就係7月果個

msi 官網最新係七月份bios，邊度有得down 最新bios？

你出 c7h 而唔揀 m7 係咪純綷因為你筆直多

七月暫時最新 不用下載了

果陣m7和taichi 都未有

塊ax370 你放咗幾錢

半價放算了

已經用緊cryorig c1
點解仲係咁撚熱

試1.4v 上4.2

2700定2700x?

2600x咋

itx行默認算了 不能超頻

AMD Zen2

epyc

Zen 2架構最新資訊
1. Zen 2是全新設計架構，而不是Zen架構大改，從Zen到Zen 2僅僅2年時間就設計了全新架構，Zen 2徹底棄用NUMA。
2. Zen 2產品2018年底大規模量產，2019年Q2夏季左右大規模出貨。
3. Zen 2架構的Epyc 2最高單路64核心，從4個DIE變成8 + 1 DIE
4. IO / Uncore / IMC 控制器用GF的14nm HP工藝獨立DIE(未知 )
5. CPU核心DIE用台積電7nm HPC工藝
6. Epyc 2支持單路32條Ram，128G * 32，Epyc 2單路最高支持4TB Ram
7. 路線圖顯示未來會有單主板4路CPU

戴定頭盔先 以上資料仍然可能會有錯誤

等睇8核3600x

8C16T

一塊PCB擺9粒die
封裝難度高到痴線

amd係zen2既策略太激進

之前都傳過IO用獨立die
只係估唔到佢仍然係8C一粒die之後擺8粒

io die 用14nm製造出 反而顯得太大size

no... cinebench即死

定有咩等別嘢要set至stable？

1.41先可以上4.2 體質有D 差 4.15應該係1.4內

1.4-1.43 上 4.2 都唔 stable

OC 較哂 auto 見到佢上到4.2 1.5xv

可以上唔代表穩

1.4 - 1.43 都唔穩

開左pbo 電壓一定有1.45~1.5x
怕熱手動set 死行4.15@1.38~1.4 就你個情況

不如分享下你上4.2 set 咗啲咩

除咗 cpu voltage 1.4v 之外

落4.15 反正效能冇大折扣

1. 要disable core performance boost
2. disable globel cstate control
冇其他、

做齊哂都係咁

可能真係粒cpu體質差左D

塊板有雙EPS12V 8pin，我只係插咗一個8pin，係咪會影響到佢上唔到4.3？

上到3333 不過測分比較低

2 x16GB 3333 C16 1T 1.38v

Ryzen 2700x 最大安全電壓係咪 1.5v

1. 正常一條8pin 得 除非極限超頻先上雙8pin
2. 4.3 上不到的 人手上極限4.2

cpu: 1.4v
dram 就睇ram speed

此8C die不同彼8C die
zen 2 8C compute die相信會係單CCX有8C
比較擔心off die communication latency同埋IO die耗電

然後就係BIOS可能又要大改
300/400系底板

ccx die 應該整合左imc和 io 連接io die就自動off 左 ccx die 既imc和io

咁樣做係冇意義而且浪費，computer die只會有ccx同connect io chip嘅phy

zen2 am4應該 用2ccx die 連接一個小io die

想問樓豬用緊邊隻機箱？

p400

你上開咩overclock網，可以分享幾個？

ASUS PRIME PRO 系列去到 X470 都係咁廢

[香港廚房佬] 有人說ASUS X470 pro超頻很強?!我覺得不行.

(內有蝗字，慎入)

我只承認ROG X470-F ROG X470 hero是比較能超頻的整個ASUS X470只有ROG會超頻比較好,什麼時候輪到非60A的垃圾PRO說話了? PCB畫線很低端就不說了4層PCB再加上弱到爆的供電也能有能力和MSI的板子比?

小弟ROG研發部同MSI研發部的人都認識, X470主板數據我大約知道去到幾遠.沒有實戰經驗又沒技術的人整天要在我面前裝逼遲早我會出手證明幻想是打不贏實戰的.

小弟雖然做廚房但是ROG的板子玩了不少一代hero一代C6E我都有試過極限而且X470 PRO PCB畫線已經限死超RAM的能力更別說供電了,還有ROG定位比較PRO大師系列高要講超頻及時輪到PRO系列出聲? MSI打到PRO不知幾多條街都就來.一塊超頻一般般的產品都要吹我不知道有什麼好吹

不服來辯
我個人不支持PCB畫線一般般也沒有強大供電和超頻優化BIOS的PRO
別說MSI的板子秒殺這張PRO就算GIGABYTE ASROCK都一堆板可以打PRO
不是說ASUS不行所有主板都有定位和等級,
拿PRO系列的用料同PCB畫線渣渣BIOS來講超頻?!
你讓旗艦主板的強大供電和OC BIOS防主機板過冷自檢功能LN2 MODE功能Slow Mode Switch功能Safe Boot Button功能的超頻戰板情以何堪.?
麻煩講主板強大之前不懂就別說,你可以詳情問問研發部負責製作主板的人從研發部得到數據再吹板也不遲.

ROG X470-F個BIOS超CPU超RAM遠比PRO大師系列更好.
再加上PCB畫線PRO畫線沒有比ROG X470-F更好超頻RAM

起碼好過上代x370 pro

PBO 開咗會 auto oc 到最高 4.2ghz，但 full load 會降返 4.0

pbo會視乎温度決定全核行幾多 單核行幾多

姐係要上水

用緊咩風冷

D15s，覺得唔關佢事，散熱膏轉咗用 Noctua NT-H1 都冇改善，oc 4.0 1.36 - 1.4v, idle 39c, full load 8xc

oc 4.2 1.425v full load 100度，過一陣死埋機

靜音機箱：NZXT H440 red ...

試調整下你個機箱風道
至少做到3入3出 （除左d15s風扇）

我部機風道如下
4x 140mm + 1 x 120mm

入風位細，放幾多風扇都冇用，鬥扯風

擺隻手入去都feel到冇乜風吹入嚟，但係idle 又做到39度，底板又keep到43度，VRM又得45度

應該同放既位置有關 如果本身都冇咩風入 入面就應該好焗熱下

都有機會係火牛唔夠力，用緊 antec hcg 620m 三年以上，i7 4790 用到而家

除咗你用緊嗰款箱，有乜其他好推介

要靚靚仔仔同通風，筆直1500內

1070 + 2700x oc 不會造成psu 不夠力

一定要有玻璃面？

唔洗，但一定要透明

１． BE QUIET! DARK BASE 700 RGB — BLACK
２． FRACTAL DESIGN DEFINE R6 BLACK
３． FRACTAL DESIGN DEFINE R6 TEMPERED GLASS - BLACK
４． LIAN LI ALPHA 550X RGB TEMPERED GLASS ATX CASE— BLACK

前三款主打靜音防麈

Define R6

其實上水冷幫你解決問題比較優先
上 h115i pro rgb就 $1040

咁呢隻點睇？

呢個caae 玩diy水冷先好用

個冷排擺邊？

front side

風冷= 吸廢熱入psu

抽出定抽入

廚房佬根本一隻食屎狗 ryzen岩岩出個陣係fb同佢屌過 佢話7500k最強 連7700k都要行埋一邊 跟手再話ryzen垃撚圾唔會用 但過兩個月都未夠就拎ryzen玩超頻 話佢超頻勁唔勁 我覺得香港大把人撳屌佢 佢只不過係一個收工後將全部時間放落電腦既中年死毒撚

水冷抽入
原來前面三把120mm 風扇放頂

試3入3出

唔係想駁嘴，想問多少少，點解冷排唔直接擺機頂抽出，咁樣對cpu同成個機箱嘅散熱唔係最好咩？擺前面咪會將cpu 廢熱抽返入箱

冷排擺前面抽入，抽出要夠力同夠風位抽出至可以將成個機箱散熱，效果應該不如直接將冷排放頂抽出

你可以放水冷落頂部 但留意有冇限制

反而前面好似有嘢頂住裝唔落

你個plan都ok 只係擺位不同

nzxt x62 效能高過 115i，又靚仔啲

超頻失敗與散熱無關

4.15ghz @1.52V

果然係體質問題

pbo auto定人手上?

人手

1.5v 會唔會爆炸

完全不能4.15@1.4~1.425內？

4.15ghz 低過1.5V，
人手 OC 會立即死喺 cinebench R15 到
自動 OC (PBO) 行 cinebench R15 會立即降頻至 4ghz

咁用pbo 行算了

reddit 見有人話2個月內死u，或者一年之後會縮 (到時行得4ghz以下)，唔知真定假。

你會keep 4.15
定落返少少

人手 OC 鎖 bus speed 101 達成 4.07ghz，試到最低可以 1.3 ~ 1.325v 運作。

你個case直頭用pbo好D set pbo行死10x

如果 1.52v 可以玩到出年Q2 出得 zen2 嗰陣至縮 u，我無問題

新bios 已經無 10x set，會獨立 PPT, TDC, EDC 畀你自己入 value，而我就入最大值 (1000)，一樣照降到 4ghz

2600x用家表示6核易超好多

LLC : mode3，全核 full load 會同我降到 1.475V

你體質好啫

都係換zen2既姐

6核打機都係用50%左右

咁都抽中左一粒體質不好既cpu

熄左smt 咪100%

zen2轉tsmc 7nm 以而家4系板既供電 應該唔駛換板都可以跑到同超一超zen2掛？

zen2既am4同epyc擺法完全不同
300/400板一定用到

奇怪，LLC 較返自動，鎖電壓 1.475V，人手OC，行 cinebench R15 又再同我降電壓到 1.43V，無降到頻，無死到機。

小心太高電壓搞縮左u

車，PBO 咪一樣同我推到 1.45V

係咪一開始就應該畀 1.5XV 電電粒U 就會易超啲？

定係關我較咗 [AMD Ryzen 平衡] 事？

AMD Ryzen 平衡 plan 有限制 到cpu clock 行到80%
要用高性能plan得了

無限到，行cinebench 全核 full load 都 keep 到 4.15ghz

試到最低 1.4 - 1.4375v 上 4.15ghz

過到 cinebench r15, cpu-z bench

過唔到 aida64 stress test （幾分鐘後自己熄機，唔清楚係唔夠壓定溫度太高的原因）

望係咁望 希望到時唔洗換板都發揮到Zen2

C6h再戰一年

你買果粒2700x 體質太差了

reddit 都有堆人係咁

而家 1.34 - 1.375v 行緊 4.07ghz

你個情況穩定行就ok

amd 出左2款高性能apu供應notebook oem 市場

AMD 或將停止 Radeon Software 32-bit 驅動更新

雖然市場上仍有一小部分用戶的系統使用 32-bit 圖形驅動程式，但隨著 Windows 7、Windows 8、Windows 10 等新作業系統的推出，這種情況很快就會結束，因為大多數系統都已經採用 64-bit 的驅動程式，繼 NVIDIA 在今年 4 月份時宣佈停止為 32-bit 操作系統提供新版本的驅動程式後，最新在網上有消息指 AMD 亦將會在本月底之後續步停止支援 32-bit 的驅動程式。

根據 Videocardz 的消息來源，AMD 將在 9 月底前宣佈停止為 32-bit 的繪圖卡驅動程式提供支援，除了針對嚴重錯誤或安全漏洞的重要更新之外，將不會發佈此類驅動程式的新版本，消息亦提到，32-bit Radeon Software Adrenalin Edition 的插件將在本月底前發佈。

現階段，AMD 官方未有就此事作出任何官方回覆。

link :

AMD Chipset Drivers有更新
18.10.0830 版本己經可以下載了

手足有無塔散推介 唔駛咁貴 唔好太大個 限高160mm 用黎壓2600

240一體水係咪得 x52同h100i呢兩隻掂 其他都係廢？ 又唔係好捨得上x52

塔散 be quiet dark rock 4 (atx) / u12s (matx)
水冷 x52/h100i 都冇問題

u12s好過h7？其實唔中意屎色扇
水冷其他牌子係咪屌唔過？

u12s一定好過h7
你不怕漏水可以上其他牌子

最後買左pure rock 150tdp

效能唔知好唔好得多u12s 但起碼靚仔過u12s

差u12s少少 u12s可以上把工業扇加強散熱

我壓2600應該夠做掛

新手想問下 AMD Ryzen 3 2200G 係咪用唔到WIN7

如果我裝左WIN7 先, 只係換粒CPU 咁用唔用到 ? (無知一問)

800預算 有無CPU 可以推薦下

ryzen apu只能裝win 10
因為 apu graph driver 限死左win 10

ryzen 同 apu 2個系列 都只係可以裝WIN10?

其他系列就可以WIN7?

ryzen cpu(冇igpu)可以上win 7 但ryzen apu限死win 10

唔該巴打 想問下ryzen cpu(冇igpu) 有邊D? $800蚊左右

2300x/2500x未出

應該唔平吧 我呢D普通文書上網用戶 唔洗咁貴

有無1000內既 推薦下

你冇gpu 又要買display
為何不上windows 10

得一代有 但而家不推薦一代 一就用2200g

我有顯卡 我記得張卡玩Diablo 3 中高畫質

咁只好等2300x出 唔知幾錢

你真係裝win7 要準備p/2 mouse + 整合win7 chipset 和 ssd driver 了

顯你老母卡

顯卡 盡量少用大陸用詞來
連登用顯示卡/display card多

做左苦主 裝唔落 頂ram 佢要打直裝 無得好似平時咁打橫裝 姐係風扇係向上或者下吹 諗緊點解決

話左上 u12s

asus 你幾時更新 1.0.0.4啊

有咩特別

塊B350M 有更新
今晚撚下上4.0 得唔得先
1.3V 4.0GHz 試下先

一樣改善ram兼容度
msi asrock giga 一早更新左了

tuf vrm點頂到啊

都冇過熱

4.2

4.2 好似未試過 應該唔穩

4.2 tuf vrm

其實等下post都係我開
話題可以輕鬆D

994

995

996

1000